\section{Разрешающая способность глаза}
Разрешающая способность глаза характеризуется углом разрешения~--- минимальным угловым размером зазора между деталями изображения, при котором эти детали видны раздельно и не сливаются (при условии, что детали изображения и промежуток между ними имеют различную яркость). Определите угол разрешения глаза.

\subsection*{Примечание}
Угловой размер~--- это угол между лучами, направленными от глаза на края объекта. Если объект находится на большом расстоянии $L$ от вас, то угловой размер в радианах равен $$\phi = \frac{d}{L} {,}$$ где $d$~--- линейный размер объекта.

\subsection*{Оборудование}
Рулетка, бумага, карандаш, линейка.

\subsection*{Комментарии}
На листе рисуются две параллельные прямые, измеряется расстояние между ними. Затем человек, смотря на рисунок, отходит от него до тех пор, пока они не сольются. Измеряется расстояние от человека до рисунка в этот момент. Нужны многократные измерения на подходе к рисунку и отходе от него, так как сложно чётко поймать границу.

В восьмом классе многие ещё не знают, что такое радиан, и что $\tan \alpha = \alpha$ при малых углах. Может понадобиться короткий ликбез про это.
